**Приведите пару примеров, когда уместно использовать в коде конструкцию try...catch.**

Код должен быть выполнимым для применения конструкции try...catch
Она используется при тестировании логических ошибок, валидации данных (например, данные с формы, в случае некорректно заполненных полей пользователем, либо для проверки на неполные данные с сервера)